**修文县**是[中华人民共和国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[贵州省](../Page/贵州省.md "wikilink")[贵阳市下属的一个](../Page/贵阳市.md "wikilink")[县](../Page/县级行政区.md "wikilink")。面积1076平方公里，2002年人口29万。[邮政编码](../Page/邮政编码.md "wikilink")550200，县政府驻龙场镇。

## 行政区划

下辖9个[镇](../Page/镇.md "wikilink")、1个[民族乡](../Page/民族乡.md "wikilink")、2个社区服务中心\[1\]\[2\]：

。

## 歷史

民國《修文縣誌》：“修文本乎敷勇，敷勇衍乎龍場，龍場之闡乎人文也。”古稱龍場，在明初屬水西轄地。明洪武十九年（1386年），貴州宣慰使[奢香承詔廣開](../Page/奢香.md "wikilink")[龍場九驛](../Page/龍場九驛.md "wikilink")，龍場為首驛。崇禎九年（1628年）建龍場大城一座，奉明廷旨題名敷勇，三年建敷勇衛，始為衛城。清康熙二十六年（西元1687年），裁敷勇衛改修文縣，改衛城為縣城，龍場屬至孝裏一甲，民國4年（西元1915年）為中南區一保，21年置龍岡、陽明二鎮。27年為龍場聯保，30年建龍場鎮，1953年改龍場鎮為城關鎮，1999年復改為龍場鎮。

明崇禎三年（1630年），[朱燮元征服水西安位後](../Page/朱燮元.md "wikilink")，奏請明廷于龍場設敷勇衛，衛領修文（扎佐）、濯靈（六廣）、息烽、于襄（九莊）4個禦千戶所，這才有“修文”地名的出現，比扎佐、六廣的名稱還要晚。清康熙二十六年（1687年），改敷勇衛設修文縣，改衛城為縣城，下裁4所，設至孝裏（治縣城）、崇義裏（治扎佐）、信順裏（治六廣）、仁和裏（治息烽）。民國三年（1914年），析修文縣為修文、息烽兩縣\[3\]。

## 参考文献

[修文县](../Category/修文县.md "wikilink")
[县](../Category/贵阳区县市.md "wikilink")
[贵阳](../Category/贵州县份.md "wikilink")

1.
2.  [贵阳市人民政府关于撤销四十九个街道办事处设立九十个社区服务中心的通知（筑府发〔2012〕58号）](http://www.gygov.gov.cn/art/2012/8/14/art_18583_411039.html)

3.  [修文的由来](http://www.i0851.cn/article-1587-1.html)